委內瑞拉變天 中國大陸網民熱議：我後清什麼時候亡？

委內瑞拉變天，總統鬧雙包。海外媒體報導，中國作為委國重要的社會主義陣營盟邦，深怕消息衝擊到北京的專制統治。有消息稱，中共網信辦緊急通知對全國網站實施嚴厲管控，必須按照官方口徑報導，嚴禁轉載相關境外消息、圖片和視頻。但仍有中國大陸網民努力發聲，慶祝委內瑞拉變天，同時影射盼望中共政權早點倒台。

根據《大紀元》（Epoch Times）今（25）日的報導，許多中國大陸網民留言一語雙關，藉由委內瑞拉的政局動盪，影射期待類似的場景也能發生在中國。

有網民「恭喜委內瑞拉人民脫離苦難！」，「天亮了！」，「委內瑞拉人民的選擇，他們已經不堪忍受馬杜羅的毒菜（獨裁）統治！」，「獨菜又死一棵。」。

也有人從老朋友的角度感嘆，「又少一個老朋友了，真為委內瑞拉人民感到高興。」，「又一個老朋友要叛變，快派戰狼出征啊！」，「齊奧塞斯庫、薩達姆、卡扎菲、馬杜羅？還有多少所謂的老朋友？」，「薩達姆、卡扎菲、本拉登打麻將三缺一，就等馬杜羅了。」

「我只關心我們500億美金貸款怎麼辦？」，有網民比較務實，「中國還能要回援助的錢嗎？」

不少網民借題發揮，影射中共政權也是天怒人怨，「委國人民面臨亡黨亡國了」，或借古諷今，「我大清什麼時候亡？」，「網上那些公知夢寐以求的就是這樣的場景也發生在中國。」，「經濟搞得這麼差，還不早點下台！ 」，「說誰呢？」

根本大陸好多人知咩事

但有更多大陸人覺得要跟黨走 黨係佢地心中既紅太陽

大一統

老一輩幾乎全部都係
冇讀過書好易俾人洗腦
一係就班既得利益者
不過都唔好話大陸人啦
香港班老一輩都係咁

有錢就禁得住把口
冇錢未

膽生毛

仲記得係歐洲旅行, 遇著個大陸人, 問咗我好多牆外嘅事.
佢冇點離開hostel, 成日見佢係lobby玩ipad, 上facebook.
最後勸我遇到其他大陸人, 千祈唔好講太多, 班人頭腦有問題, 只會令我惹到麻煩
facebook 居然用自己樣, 手持中華民國旗.
唔知佢過成點.

陰功。

又少一個老朋友了，真為委內瑞拉人民感到高興。

大陸有d老一輩，老支青俾人拉去上山下鄉果d
反共反到你唔信

嗰啲好多走咗去台灣

首先要搞清楚一樣野先
大陸人 雖然反共, 但唔代表佢地係有良心

因為大陸人 憎中共, 只係因為自己窮, 無權力
就算大陸人推翻左中共, 只要繼續是大陸人執政
都只會有第二個中共上台

即係類似 洪秀全起義, 李自成起義, 咁
佢地雖然起義反抗暴政, 但佢地所建立既政權, 根本同暴政任何分別

中國唯一有良心既人, 只有革命黨, 89民運學生
但經過文革, 六四清洗之後, 基本上死得七七八八

家陣剩番小數民運人士, 例劉曉波, 李旺陽, 艾未未, 胡佳
但死既死, 坐監既坐監

所以不論大陸人反唔反共, 香港都係要脫離大陸控制, 自己獨立自主

我最驚係有D 中華膠見到大陸反共, 就FF大陸人有得救
然後又回到10年前, 要同大陸人一齊建設「民主中國」
結果中多左一次伏

大陸人唔係「跟黨走」, 係「跟錢走」

以前中國經濟起飛, 年年保8, 產生好多暴發戶
所以當時大陸人就好崇拜中共, 覺得中共好偉大

家陣中國經濟衰落, 好多工廠, 企業倒閉, 好多大陸暴發戶破產
所以大陸人就開始憎中共, 好想中共死

所以呢個民族真係唔抵可憐
有錢就乜都得, 認賊作父
無錢就即刻反口

打倒中共, 必須先斷其銀根
侵侵深明此道理

咁都諗住封消息？ 支共係咪想支那建造成進擊的巨人咁 用三幅牆圍住？

最好將中國好似北韓咁, 禁止所有國民離開

香港最開心

我老豆都上過山下過鄉，依舊都係咁撐共

點解條撚屌咁撚垃圾㗎 ，真係一樣米養百樣人

係唔知點解香港會有班廢佬撐共

連香港人都洗腦洗到黨國不分，大陸人唔駛講，以為亡黨等於亡國

有D大陸人好窮, 窮到住爛屋

佢地最想就是亡黨亡國, 可以玩欖炒, 同歸於盡
同連登仔心態一樣

有啲人唔係咁識記仇
未必咁清醒
反而老咗就會懷緬過去嘅年代
所謂 good old days
只不過係一種感情投射
未必係理性思考

當然我唔肯定你老豆係咪呢個 case 啦
只係我嘅小小聯想到

太天真啦
當你番大陸了解過D 80後90後就知係幻想
佢地覺得共產黨雖然唔好，但「中國太大、太多人好難管理，邊個管都一樣」既思想根深柢固到一地步，而呢班人已經相對開明